# vrack-core

Основные классы работы VRack

- [Основной репозиторий](https://gitlab.com/vrack/vrack)

## Изменения

## 1.1.1

- Исправлена утечка памяти при использовании функции `request` внутри дашборда (для обращения к системным вызовам)

## 1.1.0

- Была добавлена команда `DashboardDevicePush` для отправки данных в порт любого устройства 
- Теперь у устройств появилась возможность выполнять команды вышестоящего `Master`. Это позволяет полноценно взаимодействовать 
разным дашборда между собой, не создавая дополнительных линий связи в виде сокетов. Так же, эта возможность позволяет систематизировать обслуживание VRack - например генерация нового дашборда и его включени или генерация новых ключей доступа.
## 0.4.0

- Теперь у входов/выходов можно указать режим работы (на данный момент их 2 - STANDART (обычный) и RETURNED (требует/возвращает значение)) [пример](./docs/guide/Devices.md#возвращаемые-значения)
- Добавлена система фильтров - теперь в плагине можно назначать обработчиков команд и фильтровать их пособственным правилам (документация будет позже)
- Добавлены фильтры для ключей
  - Фильтр команд - теперь можно назначать для ключа только определенные разрешенные команды
  - Фильтр дашбордов - теперь можно назначить конкретные дашборды для ключа, остальные дашборды даже не будут отображатся в списке дашбордов
- Захват выхода устройства - теперь можно захватить выход устройства и получить с него debug информацию
- Обновление документации API и устройств. Отделена документация для работы с конкретным дашбордом
- Была переработана система ошибок, теперь ошибки будет обрабатывать проще из-за более строгой типизации (но все равно еще требует работы по стандартизации)
- Зависомость vrack-util перенесена в vrack-core, в скором времени vrack-util будет удален
- Была перестроена вся структура файлов. Теперь более наглядно видно, что является вспомогательным классом, что плагином.
- Рефакторинг кода для работы с командами, было удалено много кода, теперь ошибки будут приходить в более целостном виде

## 0.3.2

- Документация для API
- Много мелких фиксов при работе с API
- Теперь ключи доступа имеют название и описание
- Поддержка разрешенных подсетей для ключей доступа
- Теперь в канал action устройства отсылается информация

### 0.3.0

В этой версии было поломано немного обратной совместимости, и добавлены новые функции

- Немного переработана валидация, теперь ошибки будут более адекватными
- Теперь при использовании `dashboard.terminate()` или `device.terminate()` в случае если `action` указан `init`,`process` или `preprocess` - дашборд не будет перезапущен автоматически. (раньше работало только для `init`)
- Более строгое отношение к путям "action", теперь все пути будут форматироватся в "lowcase" а значит старые хаки с "actionName" больше работать не будут, только "action.name"
- Более недопускается использование примитивов в качестве аргумента для "action" только объекты
- Теперь можно использовать встроенную базовую валидацию "action" в устройствах:

```js
const VRack = require("vrack-core");
const Rule = VRack.Rule;
module.exports = class extends VRack.Device {
  actions = {
    test: [new Rule("validstring").required().isString()],
  };

  actionTest(data) {
    return data.validstring;
  }
};
```

- Необходимо указывать в списке "actions" все "action" устройства
- Старое определение устройств более не поддерживается (необходимо наследование от `vrack-core.Device`)
- Список `paramIDS` теперь не используется, и должен быть удален со всех устройств
- Теперь можно отключить часть ненужного функционала через параметр устройства `settings`

```js
module.exports = class extends VRack.Device {
  // ...
  settings = {
    message: false, // Отключение сообщений типа terminal, notify, error, alert, event
    shares: false, // Отключение share данных
    storage: false, // Отключение функции save() для устройства
  };
  // ...
};
```

- Настройки устройства `settings` будут передаваться клиенту внутри структуры дашборда. Это позволит отделить такие простые устройства как `Mixer` устройства от активных. Так же упростит работу с устройствами которые не имеют `shares` данные. Необязательным параметром можно передать `messageTypes: ['terminal', 'notify', 'error', 'alert', 'event']` для фильтрации конкретных типов сообщений.
- Параметры `settings` устройства можно переопределить в конфиругации дашборда

```json
{
    "id": "Mix",
    "type": "metric.Mixer",
    "params": {},
    "settings": {
        "shares": false
    }
},
```
